\begin{acknowledgments}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\item[-] A Lety por plantar la semilla de lo que soy.
\item[-] A Ricardo por regar esa semilla, no ser\'ia nada sin ti.
\item[-] A Dolores, Dafne y Jorge por la adopci\'on y el cari\~no.
\item[-] A Victor y Meli por embarcarse en esta empresa conmigo, por depositar la confianza.
\item[-] A mis abuelos siempre solidarios, siempre amorosos.
\item[-] A mi abuela por el apoyo y amor.
\item[-] Pour Vania, pour les trente-deux chiens bleus, pour cr\'eer des liens, pour la c\'er\'emonie du th\'e, pour les nuits parfaites, pour les beaux jours, pour les lignes qui sont suffisant. Je suis \`a toi, toujours.
\item[-] A Gustavo Preciado por indicarme el camino correcto, no me imagino m\'as feliz de otra forma.
\item[-] A Guillermo Grabinsky por aguantarme a pesar de todo, por compartir su conocimiento que a menudo parece interminable.
\item[-] A Jose Luis Farah quien me recomend\'o que no escribiera un libro y a quien claramente no hice caso, gracias por los consejos, las an\'ecdotas y la amistad.
\item[-] A Cesar Luis Garc\'ia, por ense\~nar que el ocio es bueno pero documentado es a\'un mejor, ?`alg\'un voluntario para construir el sistema de n\'umeros reales partiendo de la propiedad de Bolzano-Weierstrass?
\item[-] A Ana Lidia Franzoni por creer en mi siempre.
\item[-] A Bego\~na Albizuri por siempre hacer las cosas t\'an dif\'iciles, buscando la excelencia.
\item[-] A Jos\'e Manuel Orozco Garibay por la ret\'orica, por compartir la belleza de la palabra.
\item[-] Al lector casual, en caso de que existas, este trabajo fu\'e pensado para ti, para compartir mi experiencia descubriendo este mundo, si le das una oportunidad y lo disfrutas, todo habr\'a valido la pena. Recuerda...
\end{itemize}
\begin{center}
\Huge Don't Panic
\end{center}
\end{acknowledgments}